[請教] 貓仔右腳有撮毛無左 見紅色

如題，岩岩先見到。檢查埋左腳但好濃密。

附圖

右腳

左腳

日常

推一推，希望大家幫幫忙

謝謝

無咩特別
你得閒幫佢清下眼屎好過啦

可能係貓癬？

睇錯清下屎眼。。

好撚得意

第一張圖個到佢係個個位無左撮毛 見到皮膚有輕微甩皮。都屬正常？

有呀，一見到就會清。有時角度好影左相先。

唔該哂

就係擔心會唔會 甩左毛個位見到皮膚，帶少少甩皮。 係好少

幾時發覺無左忽毛? 有無生返? 驚有問題用神仙水噴下
見你屋企都應該係私樓 財政無壓力又擔心咪帶去睇獸醫

我覺得第二張似

我係岩岩抱佢訓大脾先見到係咁，平時好少特登拎起佢隻腳研究。

請教下咩係神仙水？

唔係，係住北美無乜人去玩既埠仔，所以先望落闊落d。

寵物神仙水，能安全有效快速護理寵物皮膚，解決真菌、皮炎、濕疹、皮疹、膿瘡、金錢癬、傷口發炎潰爛、燒燙傷等皮膚問題，有效加快傷口癒合，消毒殺菌。

睇醫身呀要
應該係真菌，我隻貓之前都係咁
唔理佢會成身都係
會傳染人

再補一補圖

謝謝！ 諗真係要睇次醫生

個人覺得係外物引致 可能係自己咬
啲毛都好似生返? 噴下神仙水

！

多謝！我會安排。 萬一3-4日先有檔期睇到醫生會唔會好大影響？ 呢到好早 診所未開。

耳仔尖尖有毛係咪特別曳

非常靈敏活躍

試下搽d雙飛人藥水

多謝你咁有心回覆

你咁講我又覺得有機會。咁我要觀察多陣。因為佢細個好lun盡，清潔下面時都唔小心咬到流左血。你知啦貓會用噬去梳理。就算有剪指甲捽眼有時都會唔小心刮到眼腫。

好多，比如偷望我被我發現佢轉身跑會撞親個頭咁。 幾趣致

再補圖，岩岩用電筒照住影

我之前貓b返黎個陣都有貓癬
仲惹到我都有生埋金錢癬
所以你唔可以搵手掂佢疑似癬個到
次次幫佢消毒完都要洗手

個陣我用上面隻神仙水直接噴係佢傷口
然後沖涼用3條毛

兩星期左右就好返了
但如果惹到你都有 就好煩
會不斷惹黎惹去

多謝你咁有心既回復！

咁照你意見 睇落係癬？

我問左有個人 佢係breeder黎 佢話有機會係ring worm / allergy.

生癬，噴神仙水is ok

Ring worm! 我個陣就係中左招
自己都中左招 即金錢癬
圓菇碌圍住個圈咁就係

神仙水 早噴早斷尾

我買緊 係咪你個隻寫明wound and skin care都得？

太長唔quote啦
係呀 係 vetericyn plus wound & skin care
有分gel同唔係gel
買「唔係gel」個隻 有得噴個隻 方便噴落傷口

但第一次噴有d貓好驚噴個下嘅聲
會好大力想逃走
抱實佢 噴完乾左少少先放手
如果唔係佢噴完周圍hi走晒 驚無用

非常感謝！

仲諗住Amazon有prime聽日到，點知呢隻無要成9月1。唯有出街遠d買

唔洗買16oz咁大枝8oz都夠用

唔洗客氣 我都身受其害過
祝貓貓快d好返

我諗住第時借埋比人用 呢邊地方大都多人養貓

驚佢太大枝噴嘴一噴會噴勁多
貓貓成隻腳版底會濕晒

利伸：我個陣係分去細細樽嘅化妝樽仔噴

誘人

如果真係Ringworm的話就咁local treatment 其實作用唔大因為ringworm d spores 已經會成身D毛同成屋環境都有 , 建議你去睇獸醫診斷係唔係ringworm 或者係其他原因

你隻貓幾大?
之前有冇試過有咁甩毛情況?
indoor 定outdoor cat?
甩毛個位痕唔痕?
屋企仲有冇其他寵物, 如果有咁佢地有冇同類症狀?
你身上有冇一D 好似下圖咁ge lesion/rash?

非常到位既問題 我認同要睇醫生 但暫時會買spray觀察兩日

9-10個月大
甩毛最近既shedding season, 但局部我今次第一次見，但鑒於佢只係9-10月大，第一次見不能作準。
佢係strictly indoor cat
甩毛個位係腳底方向，所以好難判斷佢係groom定真係好痕，但我所見真係唔多去拗或者經想lam

我無其他寵物，身上唔覺有症狀

最後，多謝咁有心 Really appreciate it.

本來打算買神仙水再觀察兩日，點知呢到係要醫生處方

如果你暫時冇中招，而貓喵佢又唔在意果個甩毛位的話我諗可以睇定啲，但如果佢個面積擴大，或佢發炎，痕癢，腫起黎或者其他身體部位都開始甩毛之類就最好睇醫生。

建議你定期度量下個甩毛位有幾大，同埋影相，有助你keep track同埋如果萬一要睇醫生啲資料有助佢診症

咁慘 香港隨便一間寵物舖都買到
睇黎都係要焗你帶貓貓去睇醫生啦
下次拎左醫生紙掃多幾枝備用

好多謝大家咁有心，尋日睇左獸醫 原來係同姿勢有關既「繭」(枕) 黎。佢話好多動物都有，it depends on how he sleeps. Pressure point令皮厚咁解。最後佢比左少少貓既潤膚霜我，話乾可以查少少。

多謝大家！ 好有心！

佢好搞笑，尋日佢坐車好驚 驚到喘哂氣，又順便打個喊露。
最後見到醫生 比醫生笑佢話 “when he saw me come in, he looked very concerned.”
佢好多表情，見到醫生個樣係 OH SHIT 咁樣

多謝 人貓都無事，岩岩先得閑update個post

無事就太好喇

想搭單問下
最近隻3個月貓b 都疑似生左真箘
幫佢買左神仙水
但係個sales 話要帶頭罩唔好俾佢lam 到
請問係唔係真

樓主隻貓咩品種

係啊 因為神仙水個成分有小量好似漂白水嘅成分係用嚟減少細菌感染機會
所以 對未發育完全嘅細貓驚佢受唔住 就好似毒藥咁